<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Solar System</string>
    <string name="explore" translatable="false">إستكشاف</string>
    <string name="solar_system" translatable="false">المجموعة الشمسية</string>
    <string name="jupiter" translatable="false">المشترى</string>
    <string name="Mars" translatable="false">المريخ</string>
    <string name="Neptune" translatable="false">نبتون</string>
    <string name="Pluto" translatable="false">بلوتو</string>
    <string name="The_Sun" translatable="false">الشمس</string>
    <string name="Venus" translatable="false">الزُهره</string>
    <string name="Earth" translatable="false">الارض</string>
    <string name="Saturn" translatable="false">عطارد</string>
    <string name="Uranos" translatable="false">اورانوس</string>
    <string name="Mercury">زحل</string>
    <string name="mercury_Desc">من خلال الانطلاق حول الشمس في 88 يومًا فقط ، يعتبر كوكب عطارد هو أقرب كوكب للشمس ، وهو أيضًا أصغر حجمًا ، وهو أكبر بقليل من قمر الأرض. نظرًا لقربها الشديد من الشمس (حوالي خُمسي المسافة بين الأرض والشمس) ، يعاني عطارد من تغيرات دراماتيكية في درجات حرارة النهار والليل: يمكن أن تصل درجات الحرارة في النهار إلى درجة حرارة حارقة 840 فهرنهايت (450 درجة مئوية) ، وهي ساخنة بما يكفي ل تذوب الرصاص. في الوقت نفسه ، على الجانب الليلي ، تنخفض درجات الحرارة إلى ناقص 290 فهرنهايت (ناقص 180 درجة مئوية).</string>
    <string name="venus_Desc">"الكوكب الثاني من الشمس ، كوكب الزهرة هو توأم في الأرض. تكشف صور الرادار تحت غلافها الجوي أن سطحها به جبال وبراكين مختلفة. لكن أبعد من ذلك ، لا يمكن أن يكون الكوكبان مختلفين. نظرًا لجوها السميك السمي المصنوع من سحب حامض الكبريتيك ، فإن الزهرة هي مثال متطرف على تأثير الاحتباس الحراري. إنه حار جدًا ، وأكثر سخونة من عطارد. يبلغ متوسط ​​درجة الحرارة على سطح كوكب الزهرة 900 درجة فهرنهايت (465 درجة مئوية). عند 92 بار ، سوف يسحقك الضغط على السطح ويقتلك. ومن الغريب ، تدور الزهرة ببطء من الشرق إلى الغرب ، في الاتجاه المعاكس لمعظم الكواكب الأخرى. "</string>
    <string name="Earth_Desc">"الكوكب الثالث من الشمس ، الأرض هي عالم مائي ، مع ثلثي الكوكب مغطى بالمحيط. إنه العالم الوحيد المعروف الذي يؤوي الحياة. الغلاف الجوي للأرض غني بالنيتروجين والأكسجين. يدور سطح الأرض حول محوره عند 1532 قدمًا في الثانية (467 مترًا في الثانية) - أكثر بقليل من 1000 ميل في الساعة (1600 كيلومتر في الساعة) عند خط الاستواء. يخطو الكوكب حول الشمس بسرعة تزيد عن 18 ميلاً في الثانية (29 كم في الثانية). "</string>
    <string name="mars_Desc">"الكوكب الرابع من الشمس هو المريخ ، وهو مكان بارد مثل الصحراء مغطى بالغبار. هذا الغبار مصنوع من أكاسيد الحديد ، مما يمنح الكوكب لونه الأحمر الأيقوني. المريخ يتشابه مع الأرض: إنه صخري ، وله جبال ، ووديان وأودية ، وأنظمة عواصف تتراوح من غبار شبيه بالأعاصير المحلية إلى عواصف ترابية تغمر الكوكب. "</string>
    <string name="Jupter_Desc">"كوكب خامس من الشمس ، كوكب المشتري هو عالم غاز عملاق وهو أكبر كوكب في نظامنا الشمسي - أكثر من ضعف كتلة جميع الكواكب الأخرى مجتمعة ، وفقًا لوكالة ناسا. الغيوم الدوامية ملونة بسبب أنواع مختلفة من الغازات النزرة. والميزة الرئيسية في السحب الدائرية هي البقعة الحمراء الكبرى ، وهي عاصفة عملاقة يزيد عرضها عن 10000 ميل. وقد استغرقت أكثر من 400 ميل في الساعة خلال 150 عامًا على الأقل. للمشتري مجال مغناطيسي قوي ، ومع 75 قمراً ، يبدو قليلاً مثل النظام الشمسي المصغر. "</string>
    <string name="sutran_Desc">"الكوكب السادس من الشمس ، زحل معروف أكثر بحلقاته. عندما درس البوليميرات جاليليو جاليلي زحل لأول مرة في أوائل القرن السابع عشر ، اعتقد أنه كان كائنًا من ثلاثة أجزاء: كوكب واثنين من الأقمار الكبيرة على كلا الجانبين. لا يعرف أنه كان يرى كوكبًا ذا حلقات ، دخل الفلكي المحبط رسمًا صغيرًا - رمزًا بدائرة كبيرة واثنتين أصغر - في دفتر ملاحظاته ، كاسم في جملة تصف اكتشافه. بعد أكثر من 40 عامًا ، اقترح كريستيان هيجنز أنهم كانوا حلقات. تتكون الحلقات من الجليد والصخور ، ولم يتأكد العلماء بعد من كيفية تشكلها. يتكون الكوكب الغازي في الغالب من الهيدروجين والهليوم ولديه أقمار عديدة. "</string>
    <string name="uranos_Desc">"كوكب سابع من الشمس ، أورانوس هو كرة غريبة. تحتوي الغيوم على كبريتيد الهيدروجين ، وهو نفس المادة الكيميائية التي تجعل رائحة البيض الفاسد كريهة الرائحة. يدور من الشرق إلى الغرب مثل الزهرة. ولكن على عكس كوكب الزهرة أو أي كوكب آخر ، فإن خط الاستواء له تقريبًا بزاوية قائمة على مداره - فهو يدور بشكل أساسي على جانبه. يعتقد علماء الفلك أن جسمًا اصطدم مرتين بحجم الأرض مع أورانوس قبل حوالي 4 مليار سنة ، مما تسبب في إمالة أورانوس. يتسبب هذا الميل في المواسم المتطرفة التي تستمر 20 عامًا إضافيًا ، وتضرب الشمس على عمود واحد أو آخر لمدة 84 سنة أرضية في المرة الواحدة. "</string>
    <string name="neptone_Desc">"الكوكب الثامن من الشمس ، نبتون هو بحجم أورانوس وهو معروف بالرياح القوية الأسرع من الصوت. نبتون بعيد وبارد. الكوكب يبعد أكثر من 30 مرة عن الشمس مثل الأرض. كان نبتون أول كوكب تنبأ باستخدام الرياضيات ، قبل اكتشافه بصريًا. دفعت المخالفات في مدار أورانوس عالم الفلك الفرنسي ألكسيس بوفارد إلى اقتراح أن كوكبًا آخر قد يمارس شدًا ثقاليًا. استخدم الفلكي الألماني يوهان جالي الحسابات للمساعدة في العثور على نبتون في التلسكوب. يبلغ حجم نبتون حوالي 17 ضعف كتلة الأرض وله قلب صخري. "</string>
    <string name="pluto_Desc">"بمجرد أن يكون الكوكب التاسع من الشمس ، يختلف بلوتو عن الكواكب الأخرى في العديد من النواحي. أصغر من قمر الأرض. مداره بيضاوي الشكل للغاية ، يقع داخل مدار نبتون في بعض النقاط ويتجاوزه في نقاط أخرى ؛ ولا يقع مدار بلوتو على نفس المستوى مثل جميع الكواكب الأخرى - وبدلاً من ذلك ، يدور 17.1 درجة فوق أو تحت. "</string>
    <string name="sun_Desc">"الشمس هي نجمة التسلسل الرئيسي من النوع G التي تشكل حوالي 99.86 ٪ من كتلة النظام الشمسي. يبلغ حجم الشمس المطلق +4.83 ، ويقدر أنها أكثر إشراقًا من حوالي 85 ٪ من النجوم في درب التبانة ، ومعظمها أقزام حمراء. الشمس هي أحد السكان ، أو غنية بالعناصر الثقيلة "</string>
</resources>